年售500屋 本研社：套丁深入骨髓

節錄

年售500屋 本研社：套丁深入骨髓

■本土研究社昨發表新界套丁報告，批評政府默許亂象發生。

【本報訊】新界丁屋規劃雜亂無章，民間團體本土研究社昨發表新一份新界「套丁」報告，顯示過去五年獲准轉售的丁屋每年維持約300至500宗，未見明顯下跌。由於申請轉售是套丁必經步驟，數據反映套丁問題沒改善。本研社成員陳劍青形容套丁行為已「深入骨髓」，「早幾年喺林鄭治下，幾乎平均每日一宗（疑似套丁個案）。成個新界套丁潛在利益已散播晒，尤其係元朗區」。

地政僅叫申請人「自首」

本研社成員黃肇鴻指，以前以為套丁問題只涉鄉黑，。。。。。。。。。，「一有套丁迹象，政府大可以卡住佢」。

對於地政總署聲言自去年底已主動向丁屋申請人提問有否涉及套丁，。。。。。。。。。。。。他認為當局必須加強把關和徹查丁屋申請。

本研社套丁報告抽查發現，。。。。。。。。。。。。，「𠵱家唔係真丁定假丁，而係可以拎個真嘅丁權去進行（懷疑）違規嘅發展，違反丁屋政策原意係自住」。

陳劍青指報告發佈前，。。。。。。。。。。。，「你嘅職員如果有outside practice，公司應該要清楚」。

套丁是狗

正仆街